內地客嫌麻煩：偏向兩地兩檢

內地客嫌麻煩：偏向兩地兩檢

24,298
■高鐵西九龍總站將有四分一土地變成內地口岸區。
適中字型
較大字型
■高鐵西九龍總站將有四分一土地變成內地口岸區。

【本報訊】港府公佈高鐵一地兩檢方案，割讓西九站四分一土地，變成內地口岸區，執行全套內地法例，由內地法院行使司法管轄權。港府認為一地兩檢方案能方便遊客，但有內地遊客指一地兩檢麻煩，偏向兩地兩檢。

來自上海的于先生認為一地兩檢較麻煩，偏向兩地兩檢，因害怕在不熟悉的香港會搞不清楚出境程序，若在自己熟悉的上海出境能更順暢。對於在香港設「內地口岸區」，于太太指可接受，「就只是入關嘛，應該不會涉及到和《基本法》有衝突」。福建旅客丁先生指一地兩檢方案能令遊客更快完成通關程序，而實施方案時，只要把香港和大陸的關口界線分清楚便可。
相反，對於港人來說，方案破壞本港司法獨立。退休公務員蘇先生指，從政治角度看一地兩檢，有種「割地」給大陸的感覺，「但冇辦法㗎啦，回歸咗，𠵱家大陸玩晒㗎啦」。港人黃先生指，香港未到2047年，已租地給內地執法人員來港執法，是件荒謬的事，因香港有獨立的司法制度，認為方案是開了壞先例，形容是「溫水煮蛙」，相信未來有更多類似事件出現。
■記者彭愷欣

上一則
3市民提覆核指違《基本法》

下一則
李家超：內地拘捕權防保安漏洞

陳帆教翻牆：用港電話卡上fb
【蘋果照相機】賣港始終有你...哋
港未要求內地付「租界」成本86億
翁靜晶：襲擊未致骨折 內地不列刑事
3市民提覆核指違《基本法》
李家超：內地拘捕權防保安漏洞
【2D睇】高鐵零距離一地兩檢大陸官員入香港執法
袁國強回應一地兩檢割地指控：租客有權租房畀業主議員斥比喻荒謬 恐中央縮減港範圍

我地都未驚，你驚

上海會係幾年後嘅香港
充滿政治冷感嘅豬

上海個情況又唔係香港